日本鐵道情報及旅遊交流區

鐵道相關新聞 :

時刻表、路線查詢 :

JR各社pass :
JR PASS (全國)

JR九州

JR四國

JR西日本

JR東海(tourist pass)

JR東海(立山黑部)

JR東日本

JR北海道

太多pass不能盡錄
有關旅遊交通(鐵路)疑難歡迎交流
先要有具體行程，其它人先會答到你

新post lm先

屌 鐵膠

一月落東京留個名

其實最好用既乘換apps都係yahoo果個 個人認為

Btw一月去廣島八日遊有咩鐵好搭

遲啲去福岡 留名

巴打好波！

Lm

12月去關西lm

九州鐵道遊真係好正

留名

LM

真係好靚， 可惜冇機會搭埋其他九洲鐵道

lm

885系先係必搭

想問有冇以前高登個邊舊post既巴打係度

前cd rom留名

1月關西留名

留名先

3月去東京睇櫻花

等巴打繼續貼靚相

新post留名

幾時找埋篇遊記條數

唔識影相

有乜咁特別

Hi 大家好
新人報到

之前係高登做咗一排CD-ROM
對鐵有興趣不過認識唔多
多多指教

想買關西2日/3日果d pass
可唔可以早一晚買pass,第二日先開始用

已經寫了好多 星期一繼續出
本來想在高登出
但轉用lihkg 就在呢邊出
但網頁版都未有...點出

可以 開Pass果陣講定幾時用就得

好似係

我想問如果我住起大阪 有咩活動需要買jr pass?
一日東京 5日大阪

1月中去九州留名

1月中南九州留名
依家有南九州jr pass

單程定來回東京大阪

對上一次搭左呢架，沿途風景超靚

Hida真係正
個人最推介富山—高山呢段

舊相推post

原來有得跟相

推下post先

我用開乘換案內

YAHOO 乘換案內真係最勁, 可以用地址SEARCH, 巴士又有

歐洲車系亂入

323系聖誕Debut

1月去沖繩
有冇人試過冬天去沖繩

基本上喺大阪入面係唔洗買 pass

大阪周遊卷加地下鐵pass都得架啦
關西黎講係由城市至城市就jr 市內就搭私鐵

大阪環状線の新型323系、12月24日デビュー 初営業列車も決定

我係雪菜

做咩改名

我都改左啦
掟櫻花出火車

京阪神奈跨市都未必用得著JR

關西鐵路都向晒三門車輛發展

訂唔到sunrise 瀨戶 full晒

瀬戸都full?
你book星期五六日？
我果陣Nobinobi得幾個座上客

新場入黎賀一賀。

點睇拎住個28吋喼坐新幹線
咁嘅情況有咩好位推薦
已買JR Pass

利申 準備坐北海道同東海道新幹線

劃每卡最尾果排後面個空位塞唔塞到

喼擺尾排後面, 如果你想睇住d野可以個人都坐埋尾排

大家好，呢個名大家應該估到我係邊個
果時係高登比d戇鳩仔report post屈鳩我搞到比方丈bam左，而家返嚟LIHKG

十月尾去左南九州，坐晒海幸山幸、隼人之風、伊三郎新平、SL人吉、指宿之玉手箱

報到

如果尾排係其他人坐，放之前最好問佢O唔OK
試過問完之後，個日本人話要recline想我個gip打橫放

可唔可以一次過換晒我要坐車次嘅位？

呢個先係我原本account 名

都仲有近鐵，南海用四門車

同樣係日本，關東關西有時差異都幾大

其實係 大把私鐵到
如果係大阪去廣島個啲 有jr pass 好啲

試下出相先
之前出到E233，今日到E235，
山手線最新車，
要遇佢其實好易，
網上會搵到時間表
唔知點解覺得比E231系闊好多

攝於東京站

後面係

2月東京留名

十二月尾去日本留名

jr 新快速係快啲，不過好多位都要轉車，尤其是京都入面
私鐵就慢啲，不過就比較深入城市

學樓上話齋週遊劵甚至係咁買地下鉄一日飛都夠

雖然JR西有新快速，但係計埋轉車時間，成個車程嚟講，搭私鐵可能仲快過JR

你想喺香港book定？

巴打 我以為你係我

新幹線「300X」車内公開、運転シミュレーター「実写版」も リニア・鉄道館

去到一次過Book?
我未兌張飛可以晌香港訂？

你幾號去 我22-26

的確係
有時私鐵玩埋超特急，隨時快過JR

可以上 ekinet book 既
如果你可以準時到站上車既話

感謝大大無私分享

留意ekinet只可以喺指定範圍車站取票
而且留意番更改/取消劃位會有手續費

其實可以去到一次過劃晒 (但機場車站通常只可以劃即日)，當然座位係先劃先得

玩關西揀pass既難道比起其他區域係困難好多

22/10番到香港
我係十月中去 記錯咗

搭過jr 新快速 勁多人

之前試過由神戶搭新快速返京都都係勁多人，全程冇位坐，不過逢站過過堅係爽

新人報到
想問下一個女仔去東京，如果我夜晚10-11點返民宿既話，住歌舞伎町會唔會危險？

去過兩次東京都住新宿，所以都叫認得啲路
暫時諗住住呢一帶，新宿站行返去都應該起碼7分鐘，定係巴打們有其他新宿住宿介紹？講明先，最好唔過$300一晚

附近好多Love Hotel喎
夜晚治安點都差D
一個人咁夜 行內街會有風險

巴打，原宿又點睇

原宿治安點都好過歌舞伎町
不過都要睇實際位置

我揀啱酒店，習慣book之前上Google Map街景睇下周圍環境，紅燈區入面一般唔考慮會再揀過，反正大城市有大把選擇

大宮鐵路博物館巴打們去得多，東京地下鐵博物館唔知巴打們有冇去過？

唔該巴打你先
另外「北參道」又點睇？我見啲bnb唔貴，又近車站，想知治安方面點樣？

有 好q 細
不過有幾部train sim 唔使點排

淨係去過大宮鐵博咋

呢個真係好細
又少野睇
純粹用個橋底既空間塞個館入去
反而遠少少京王れーるランド想去睇下

函館本線の「山線」を走る特急「ニセコ」、2017年1月に運転 新幹線に接続

過黎推下post

大宮博物館有無咩模型必買
附近有無大型模型店可以參觀

附近全部都係住宅區
要買野係館入面賣埋

似比細路玩既地方多

已經好過東急果個
不過佢個cab sim真心唔錯，行車果陣成個driving cab會郁

要模型店當然返老秋/中野個d喇…

高登個邊的post係咪已棄？

btw富次朗巴打他80天遊記係咪已腰斬？

佢過咗黎，但無網頁版post遊記有排打

上星期去左，落住大雨
好多車卡都封晒唔俾入，燈又唔開

2樓有個寢台展幾正

對呢個館印象最差
連出名縮骨既東海個館都大方過佢

東急個個真係同遊樂場無分別
去過一次覺得中伏

東急嗰個叫乜野名？

諗住睇下有無限定版

嚟緊去冇乜人知嘅津山鐵道資料館

岡山坐個半鐘車先到

反而仆街東海嗰個啲記念品都唔錯
仲有得入100系食堂車睇下

上次去撞正東海道新幹線50周年紀念特展，執左好多限定紀念品

我都係iphone撚
圖同字都齊哂
就係無網頁版

津山扇形車庫
上次去唔到，下次一定要去

買左架tomix既限定版0系
得一卡，但放係度做擺設一流，同其他儲開既(卜三力/trane公司出個堆)真係正好多，最緊要係平平時d kato tomix好撚貴

想問下廣島同名古屋有咩特色

留名 原來咁多巴打都過左呢邊

你去為左咩先？好多野都有特色…
例如睇歷史既…廣島有嚴島神社、原爆dome、遠少少去埋吳市睇有關以前日本海軍既野；
名古屋去犬山城，現存天守之一…遠少少去埋岐阜城、岩村城都重得
講都講唔哂

我都等緊你post

之前每晚睇完你個遊記先瞓

嘩唔好咁講啦
番到香港搵到工之後忙到癡線
等有網絡版我繼續出啦

遲d會去十日左右
會有4日響名古屋 1星期響東京
想問係咪冇pass通用兩個地方

同埋名古屋去東京既鐵路有冇邊架有得放行李
驚阻到人

留萌線

夜巴啦

年尾去東京、北海道，買東日本南北海道pass
係咪會好多人搭？

唔夜巴啦

好似得全國pass可以用

Btw, 搭新幹線咪早啲去排自由席，成16卡仲要咁密車

我想問下去松本城 輕井澤 箱根係咪最好group埋3日用東京周遊卷最好
仲有點買最好
住新宿
唔該咁多位巴打

得全國pass，你怕既咪劃定位，Hikari+Kodama都好密

平時就東京到盛岡段多人，撞埋當地假期就........
上次當地連假前去，上新函館北斗既Green Car都爆

你指 東京近郊pass？
松本喺範圍外喎

得JR全國Pass，不過7日內搭JR車費都唔過30000yen的話唔駛考慮

東海道新幹線全部車都冇行李架
行李喼要放喺車卡最後一排椅後面

冇鐵路放到行李
除非行機場嗰啲特急

我搭新幹線拉個行李埋位坐頂腳
太大個喼上唔到行李架

唔緊要可以用西瓜卡

我見d人都係搭巴士 諗緊可唔可以去到最邊先轉巴士去
東京周遊3天果個啱唔啱洗

咁不如買 長野地區 5day flexi pass 仲好

= Tokyo wide pass + 長野 新瀉地區
多兩日仲唔使連住用

咁如果唔理長野既係咪東京廣域周遊卷就ok
我見巴士由新宿出發去松本好似快d同平d 又唔洗轉線
一開頭以為jr快d
佢話jr要4個半鐘 巴士3粒鐘多d
唔知有冇昆我
唔該晒咁多位巴打

另外其他日子都係去淺草 築地 秋葉原呢d地方
所以最好買咩pass定買西瓜卡

如果買呢張pass個換票證可咖可以上網劃位？

Ok thz

係，google ekinet教學吧，同埋只能係JR東日本/北海道/部份北陸新幹線既站拎飛

地鐵pass

如果住大阪但要去姬路.神戶.京都.奈良
多過留係大阪.係咪買jr好撚過
同埋jr pass來回京都大阪可以任坐haruka?
有無巴打坐過可以講下方唔方便

好彩上ekinet book左，但已經得番朝早8點ge車有位

好似唔洗買pass,呢幾個地方咁近

咁多位巴絲求指教
十二月尾會去十日京阪神
但見JR Wide pass得五日
又話一本passport只可以買一張

咁之後既五日應該即場散買 定有其他pass代替

點解好似成個台都去廣島咁
利申15/12去

UO

推

JR西無明確話同一旅程只可以用一張Pass，亦都有人報告話試過用多過一張

網上預約就每次只可以預約一張

見過某間旅行社畀客買多張同名同款的exchange order
但係有行細字寫住 顧客需承擔風險

犯法野?

無咁嚴重
旅行社唔確定做唔做得，要戴頭盔

巴打
我剩返五日 有兩日喺京都 三日大阪
如果唔買JR 西
剩用ICOCA夠唔夠做?

淨玩市內的話，搭私鐵，地鐵，巴士 多過JR，而且5日pass用嚟搭新幹線/特急先抵

可以考慮下各地的1day/2day pass
市內搭得唔多的話，Icoca都夠用

唔該晒巴打
我諗Icoca好似方便d

咁既話不如松本用巴士來回
其他買地鐵PASS啦

BTW 西瓜卡可以攞嚟去便利店買嘢
去日本點都要整番張

大阪來往京都兩隻私鐵各自都有大阪或者京都地鐵既PASS
京都自己500羊一日巴士飛
大阪有一日地下鐵飛

買JR定私鐵PASS悉隨尊便

地下鐵有一種日票係用小時計算

留名
終於有時間開acct

上星期去完京都鐵道博物館，硬係覺得室內展品唔多吸引
呢期做寢台展，但佢又無紀念品買，museum shop都係得嗰啲野

有無人去過豐後森車庫 計劃緊

你啱啱先去完80日, 文都未出, 而家又去?

去關西, 其實只玩京阪神奈, 除左大阪周遊券同haruka去京都, 我唔會建議買pass
買pass又限死左要坐咩車, 真係用icoca算數

室內展館幾多野睇喎
可以互動既野多過其他館好多
係差在好多車冇得入車裡面睇

人生就是不停的旅行

好正

咁你篇遊記呢

準備繼續連載

終於開到ACC

下年去東北同函館
想問去影只見線第一同第二鐵橋，用焦距得70MM既RX100M3機仔夠唔夠做 同埋其他人用大機自己用機仔會唔會好柒

想問埋有冇其他有特色東北路線/車站介紹

五能線

前年坐過了

都営浅草線に新型車両導入へ 外観は歌舞伎、車内は伝統柄採用 速度もアップ

上野駅13.5番線から旅立ちへ JR東日本の豪華クルーズトレイン「四季島」

唔識影相，不過睇落好靚

仙石東北ライン

一係大船渡線，可以坐 Pokemon with you列車，重可以去埋氣仙沼市睇下，一個畀311大地震海嘯重創左既城市

仙石東北ライン有興趣搭下

其實個feel同一般電車差不多

下星期去東京 係品川住
上網查成田落品川要港紙二百幾一個

搭的士定搭鐵平啲

淨係一個大阪都咁多鐵路
媽呀 好亂

日本的士好貴

伸手
Airport快特直通囉

大阪淨係睇地鐵就得 (除左去USJ要坐JR)

的士要起碼25,000yen喎，你確定?
姐係坐底1000hkd

btw日本既交通費就係咁貴，無pass就咁坐都幾甘，
接受唔到就唔好去好過

btw係有平一半既方法，不過要轉車轉到傻咁解囉

因鐵又cut cost

呢樣德政喎，第日去北海道就方便得多

不過到時可能已經cut哂d線

有津輕鐵道人間失格號

東北除咗新輪線，最多人搭應該都係佢

因鐵變咗JR東個契弟

鬼叫因鐵一生出黎就缺憾多多+先天不足

Yahoo姐係邊一個？

咪叫yahoo乘換案內

jr 全日本pass 可唔可坐伊予鐵路
四國張我知得

YAHOO呢個最正係漢字打中文都會認到
e.g. 軽井沢打成輕井澤

睇返佢個網，無寫既就唔得

無寫
仲諗住全日本pass除新幹線係萬能

諗下就好，d私鐵通常只會畀優惠當地既JR公司，JR全國個張基本上只可以搭返JR既路線，就算直通私鐵路段既都一樣要補錢

同四國定位一樣

唔得架
所以去四國一定買四國Pass

想問下西日本嘅去到北陸係咪可以用eki-net出飛?

中文版話唔得
但日文版係得既，不過都只限北陸新幹線個幾個站拎飛

≪「Hands-Free Travel with Skyliner」將於SKYLINER & KEISEI INFORMATION CENTER發售！≫

JALABC和京成電鐵將於12月1日起向從成田機場到東京都內的客人推出機場配運服務和Skyliner車票的特別套票，Hands-Free Travel with Skyliner。
利用這服務，大家可以在成田機場寄存大件的行李，輕鬆的享受觀光和購物，亦可以快速舒適地坐Skyliner到達東京都心。

Hands-Free Travel with Skyliner會於訪日外國人的綜合案內中心，「SKYLINER & KEISEI INFORMATION CENTER」(成田機場第1候機樓和成田機場第2第3候機樓)發售。價格為3690日圓，比起單獨購買配運服務和Skyliner車票便宜520圓。帶着行李到SKYLINER & KEISEI INFORMATION CENTER，向職員申請Hands-Free Travel with Skyliner，提供住址(酒店等)，我們將為你配運行李和Skyliner車票。

在早上11時前配運行李的話，行李將會於當日到達東京都內，在11時至15時的話，只要加300日圓即可把行李當日送到東京都23區內。詳情請參閱官方網頁。

理論上全國JR既飛ekinet都訂到(除左寢台列車)，但一定要係JR東日本/北海道/北陸新幹線既站拎飛

我想尋人
80日遊日本個巴打開左post未

H5

pish

對佢已經冇期望只有失望
一次又一次走數，又多多借口唔出文
好似話忙、夜返、冇人睇等等

屌你你唔出文緊係冇人睇啦

食左成個月米澤牛
都未見到佢更新

東北大地震嘅影響幾時會消退...
借機廢線轉BRT重生夠晒現實

你唔好諗住見到佢出文啦
佢口講幾忙幾忙, 但又會見到佢係呢個POST好有心機執完相再介紹
有時間推呢邊POST不如出左文先啦

好難講…加上之前颱風雪上加霜

今日常磐線又開返一段

好似最快要2020年先全線通返？

唉 無得由熊本搭火車去阿蘇
(其實都唔知仲去唔去好因為都上唔到去 )
如果我租車由熊本朝早出發去阿蘇加高千穗峽好似會勁趕 )

嗰堆地方線長期蝕錢
可見將來客量都唔會有起色

311之後城鎮，線路又要搬離海邊
JR唔重建轉BRT都好正常

想問下巴絲有無九州嘅海邊鐵路推介 想搵啲好似予讚線咁嘅 好開揚 我上網睇過宮崎嗰邊嘅鐵路幾近海，但想知望唔望到海

橙鐵道食堂

關西機場去難波應該搭咩

巴打 可唔可以分享下咩位影

行路

呢d問題google第一個result就有你都懶得睇

其實是但搵個細站都影到，特別東北新幹線有堆細站得兩條線，更加震撼

12月去京阪神奈 諗住買張日本八達通就算
價錢同買pass會唔會差好遠

有google基本上係咪教晒你點搭車?

第一次去

係 Y-transit

計下交通費先諗買乜pass

唔該巴打 我上去YouTube搵下片先

咬住鐵路唔放嗰啲心態認真難克服, 係要一把火冇晒先肯面對

咁人地慣咗搭鐵無端端轉巴士
梗係唔慣

正
黎緊又想去日本行下

第1張 米原
第2,3張 北上

其實真係個個細站都影到

支鏡唔夠

同埋有個火車站喺自己嗰鎮
會方面啲，又會令到更多人認識個鎮，經濟同人氣都會旺啲

所以北陸新幹線敦賀之後的走線傾咗咁多年

新幹線同地方交通線...
北陸新幹線決定咗走線心情舒暢好多
廢線換取更好嘅服務, 頹極都有個譜, 近排興將BRT走廊放上路線圖

［旅遊，非鐵道］
凌晨先到KIX係咪有通宵巴士直接出難波？

決定咗喇咩

放棄鐵路即係承認條村永不翻身 町民當然不願面對

除夕晚開去金刀比羅宮果班車係咪特別野黎

BTW
新壇留名

唔改善交通結果肯定一樣

執政聯盟已經揀咗小濱-京都, 算初步決定啦
[] 唔識

長野縣 小諸市 同 佐久市 就係因鐵路而此消彼長的好例子

唔係因為真田丸咩

東京 新宿、上野、池袋個頭，一日去選羅
有冇需要買啲乜pass

函館纜車暫時封咗

種別? 列車名?

好想再坐

北陸新幹線の福井県の敦賀から大阪までのルートを検討している与党の委員会は、１４日の会合で、福井県小浜市を通って京都駅に南下する「小浜・京都ルート」が適切だとする報告をまとめ、ルートの絞り込みを終える見通しになりました。

個2個來回應該只係普通列車，不過應該會好迫

足湯新幹線「とれいゆつばさ」、東京・上野から初運行 JR東日本

本來想話似擺杯水測架車穩定

ブルートレイン「北斗星」の寝台使った宿泊施設、東京に誕生 1泊2500円から

暮らしはどうなる?全国“鉄道縮小”時代

No.39072016年12月13日(火)放送

JR東海、30周年記念TOICAを発売へ 「君の名は。」デザインなど

有啲想要

又炒到上天喇

巴打坐足全程？
呢架車尾個playroom 同 lounge 幾正

9月諗住去四國，都係等3月大改時刻表後再plan, 應該用全四國pass 玩晒幾間私鐵

嘩d yen跌到
有無巴打知邊度買jr pass最平
聽講係淘寶

歐陸或者egl喇，淘寶你信得過？

呢間有折
唔知佢個匯率追唔追得貼個插水式匯率

打去問囉

klook?

好 聽日逐間去格價先
屌東海道新幹線得好少車搭到

Hikari其實已經算快喇，東海道段都係停多Nozomi兩三個站

班次少

無計喎，點都留返兩手畀自己既其實
雖然同JR西比東海係小家d

In Linear we trust!
當地人同我地遊客利害一致

我又貼下

上次坐全程去會津若松
有得玩猜包剪x
有好多人揸車追住影sl
見到有條友一手揸車一手揸影機

想問下特快列車海幸山幸
我去宮崎個日佢有開 但我知道佢係指定席2卡加1自由席
如果我想搭係咪要一到日本(鹿兒島)就狗衝去留位
我會用南九州3日pass由鹿兒島入

係

其實我仲諗緊自駕定鐵道好 其實去高千穗點都要租車架啦 但覺得佢地啲火車好得意好想試下
其實好似都係車箱入面唔同

咁一定唔夠佢地本地人爭 都係算

其實冇一卡自由席，得幾個位，你唔介意可以企足全程，我見有班港嬸係咁，唔知係咪得
同埋我前一日去到都劃到第二日嘅位，所以你可以試下。

高千穗可以搭巴士

日本啲鐵膠係可以去到好誇張嘅

不過自從JR東分開左2張pass 就冇得坐晒全程
上次揸住長野新潟pass 淨係坐得幾個站

咁又未必
睇你彩數，唔得咪早啲去排自由席

上次三日前劃越乃Shukura全車任簡添，上到車得十個人以內

似係本身冇人坐多
之前試過RVふるさと成車都係得幾個人

又減班

仆街因鐵又cut cost
仲諗住住札幌 1日去稚內 1日去東根室

佢咁樣做維持到班次之餘
每邊可以用少1抽車

不過要中途轉車就麻煩到乘客

Super Soya

平成29年春ダイヤ改正
ダイヤ改正日：平成29年3月4日（土曜日）

東海道・山陽新幹線の直通する『のぞみ』『ひかり』の定期列車は全てN700Aタイプで運転され
伊予灘ものがたり リニューアル
運転を行わない期間:平成 28 年 12 月 26 日（月）～平成 29 年 2 月 17 日（金）

北海道:
東日本:
東海:
西日本:url]
四國:
九州:

btw,ダイヤ改正 日子係點定?

唔係通常3月？

咁正既

基本上係鐵路公司各自定
近年JR就傾向喺3月做運行圖改正

我見通常係3月嘅星期六改正
但係解今年係4號而唔係11號/18號/25號?

點解係嗰日呢類細節要問鐵路公司先知點解
不過3月下旬日本有公眾假期，通常會喺頭兩個星期做改正

至於點解係3月，自己一直都冇深究
見到哩個問題，得登去問Google
搵到一個日本post，個解答都幾make sense

有無一隻乘換案內可以揀唔搭nozomi同mizuho

用ekinet個個可以

1. Search result會畀埋平啲option
2. Search result 入班次時間揀全列車 (default當然係早到)

新幹線唔係一樣價錢既咩

指定席Nozomi貴少少
頭先睇錯, 佢只係show多咗option冇話特別平咗

東海道新幹線、あす12月18日に一時運転見合わせ 16インチ（約41cm）米艦砲弾処理で

めがみめぐり 乜柒膠game嚟

同Suica有連動

小弟30/12~2/1會去高松
係唔係點都坐唔到anpanman車

唔明d波波同交差咩意思

波波: 部份車卡唔係麵包超人車廂
交差: 全部係普通車廂(冇麵包超人)

問個on9問題
小弟1月中會去福岡
12點落機, target 係坐1435開果班由布院之森去由布院
但問題就係萬一飛機delay或者架火車ull book(全指定席 ) 就奶野
而家好頭痕買jr pass 4日都坐火車定係租車...
兩邊開支其實差唔多
買pass就要預多o的交通時間但會舒服o的
租車就交通時間靈活o的但司機(我)會辛苦o的

班機delay或者full booking都有方法補救
不過車程會長咗同埋途中要轉車
再唔係1730有班特急由布

即係空格代表有？

冇錯

thz a lot

book 咗溫泉酒店最遲check in 時間係7點
坐1730 去就會太遲
如果坐要轉車嘅火車會唔會好唔方便

最主要係想知一月中架由布院之森會唔會好多人坐

＜キヨスク＞日本最北の店が閉店 売上高減で 宗谷線名寄駅（毎日新聞） - Yahoo!ニュース

慘

先利申：我冇行過哩條線

班車容唔容易爆好睇嗰日係唔係星期五六或者長假期
而1月16日至2月尾的星期一至四，JR定義做閑散期，即係low season
一般嚟講下晝班次比上晝班次冇咁容易爆
不過都要戴下頭盔，總會有例外，例如咁啱畀個旅行團包咗一堆位

另外，福岡機場去由布院最快係搭高速巴士，如果班機唔好彩delay可以考慮 (留意搭巴士又想之後用JR Pass﹐就一定要喺機場買埋JR Pass，而且唔可以事先喺香港或者UO機上買換禮領券)

唔該巴打

問多個問題
JR PASS 包唔包埋福岡市內地鐵?

唔包

黎緊會去北九洲
係咪買左PASS就去到唒以下既車站?

想買pass的話，睇哩張喇

買全國pass包哂

非伸手黨
到底北九州pass包唔包熊本去網田
佢官網寫包到去三角咁照計應該包呀
但我睇過個台灣人寫嘅blog唔包

W7・E7系も北海道新幹線に直通可？JR西日本臨時直通便検討(毎日新聞)

包
三角線係今年新加入，blog話唔包係舊資料

白鳥 復活

三月頭，箱根同河口湖你地會去邊到？

唔會慢得滯? 就到後車?

而家Hayate班次喺Hayabusa之後接住開出
又唔會慢到被後面班Hayabusa追過

直通班次用番類似Hayate的做法就OK

下個月同女朋友去北海道，本來plan左係東京新幹線去札幌但佢而家先話坐飛機又快又平覺得坐火車好晒時間
有咩方法可說服到佢坐火車，我真係好想試下坐新幹線去呀
我地係坐凌晨機去成田

最快呢個組合，要接近8個鐘
btw,坐Gran Class+Green Car

plan中間停一停東北或者函館囉
就算我係鐵膠齋坐8粒鐘真係都好難頂

有諗住去函館，不過係臨走前幾日去

有冇人坐過SL銀河
側邊係咪真係有隻馬跑

去六日福岡入鹿兒島走
買全九州定青春18?
仲有諗過北九州五日另加一程巴士熊本去鹿兒島

我係鐵膠都頂唔到咁長時間
分段坐會好好多

況且女朋友又冇講錯
搭飛機又平又快

不如一程飛機
另一程分段搭火車 中途落車玩沿線，甚至係搭下Joyful Train，畀佢感受下鐵路旅行的樂趣

篇文係咪無講點直通
搵唔到點連接金澤至仙台

大宮駅有渡線

仲以為唔駛返大宮

邊有咁筍

呢架幾正

幾多日唔講...

東京出入咪回程先搭囉就係咁簡單, 同佢搭 Gran Class 唔會唔滯掛

可能女朋友出錢

大和八木短路線

可惜冇得再雙人雙手揸

新幹線坐左返唔到轉頭

試下唔買pass應該會坐小啲新幹線

有無人覺得呢個combo係有可能做到

轉唔切車喎

Sor 睇完youtube就算無行李既保特都做唔到
自隊一打

1分鐘跨月台都危險啦

另外想問東海道新幹線同埋北陸新幹線指定席同自由席有無分別

利申去過四國寧願坐自由席 因為自由席仲少人坐過指定席

座椅冇分別

東海道新幹線多人坐, Nozomi可能會冇位, 但班次夠密你肯早d排實有位

北陸冇咁多人更加ok, 但最快嘅Kagayaki光輝號全車指定席

唔該巴打
唔係nozomi既班次多唔多人幫襯呢

巴打有無試過 ekinet 訂一星期後既飛
係咪訂完可以即攞？

北海道而家開放左可以拎到ekinet訂既飛！

日文版即訂即拎即搭都得
外語版唔知

JR東海出親就16輛編成，其實都幾難爆

去9日，飛成田
Plan左day1東京坐火車去札幌
Day5札幌去函館
Day8函館-東京
Day9番香港
諗住用東日本。南北海道pass

想問新幹線果度如果轉坐green class同gran class一程分別加第錢？？

行程點安排好 如果福岡去

一個人計…東京到新函館北斗程Hayabusa Gran Class要38280yen，新函館北斗到札幌程Super北斗 Green Car要12420yen
當然你買pass已經cover左基本票價，你只補Gran Class同Green Class既附加費同特急卷既錢…
而東京到札幌既基本票價係14140yen…

而且kodama同hikari唔只3卡自由席, 肯定有位啦

但其實自己磅水買飛冇理由唔坐最快嘅Nozomi, 拎pass嘅又冇理由有得免費劃位都唔劃(Kodama/Hikari指定席都唔太迫)

非電膠

坐左一次J左

JR西日本加訂15編成嘅N700A
N700A總數加埋共75編成
16卡700系2019年度全部收皮

現存唯一常規重用緊國鐵年代既特急列車

上次去岡山坐過

去米子個陣都坐過N次，雖然覺得佢真係好搖

我覺得超穩陣喎

仲有好多喎
キハ183系, 185系, 485系

所有常規班次喎......起碼485系唔係先
如果北斗同踊り子係獨立計都係既............

糸魚川快速
下年3月先冇

特急喎.................................

更正下句野…應該係「JR集團唯一所有派車均於國鐵年代製造的電車特急」

攞pass 岡山去倉敷都要坐佢

搖既程度無Kiha 187咁勁既
Kiha187搖到窗都澎澎聲

坐過出雲市到米子一段
架車擺得好順
又唔覺好搖喎

坐喺度唔覺搖，而且都幾舒服
企起身行去廁所就覺得架車好搖

Kiha187最大問題都係引擎噪音
381系哩方面完勝

嘈音既野柴頭無得同電車比架喎……
不過我都係鍾意柴油車多d，硬橋硬馬，男人既浪漫

係伯備線入面唔知係咪開得慢先覺得有d搖
同埋坐N700a都係咁，放副眼鏡係張枱度成日都跣下跣下就跌咁

小田原到新橫濱火警，東海道新幹線全線運轉見合

另一邊廂，糸魚川站附近大火，鐵路運作正常

485系係特急型電車喎, 班次唔係特急啫
E257系都會行快速啦, 唔代表抽車會降格架喎
オホーツク係全部定期班次用キハ183
踊り子係全部定期班次用185系
我唔知你所講常規係咪定期列車咁解啦

有冇人打算去相馬站

阿穌火山已經降到2級
但JR仲無出通告話開番阿穌火山果部特急列車
同埋纜車又繼續停
咁其實即係算回復正常未? 佢話大約1km果間博物館會係23號開番
仲值唔值得上山?

嗰邊幅射仲好勁喎

見到啲咁嘅嘢

for新/伸手黨用一流，下次開post置頂

個人覺得麻麻地，雖然草千里都幾靚既

伸手黨唔會睇囉
不過對肯做功課的新手/對日本鐵路有興趣的新人，哩個blog入面的資料都幾有用

你又岩，大種乞衣係連架生都唔會準備
佢講得都好詳盡，唔錯

下年去南九州, 啱晒

你駛鬼咩

假新

網上行爸打唔睇都掂啦

有朋友早排經相馬開車去左浪岡站影相
其實無咩事 讀數測仲低過香港
係雙葉果邊高姐

youtube search 下先

有d 住附近有update 讀數

私家錶仲係幾高（好似係）

買左兩套pass 四國山陰
四國 d 車震到仆街

線型問題同埋四國成堆震子車

上次坐中2000系混N2000系，估唔到可以咁樣砌埋一齊

黎緊飛廣島，會上岡山兩日，廣島三日半
應該買萬三yen既jr pass
定係淨係買旅客一/三日廣島pass+岡山來回？
廣島去岡山新幹線係咪可以揀自由席？唔洗比指定席個數？

好想去四國同北海道狂坐柴油車同振子車
不過北海道堆振子車好多都閹左個振子系統...................

買關西廣島個張囉
同埋除左山陰山陽pass(最貴個張)之外，其他包山陽新幹線既pass都只能坐自由席

廣島岡山新幹線單程五千幾yen
如果只搭兩程新幹線，買同唔買pass兩者價錢相差唔遠

新幹線單程車飛可以揀自由席或者指定席
自由席平幾百yen，唔係假日/繁忙時間買自由席就OK
尤其廣島始發或終點的Nozomi班次，自由席多空位

用少啲車體傾斜、楂慢D，幫公司減低維修成本嘛
而家新車都用氣袋車體傾斜，搭傳統振子車要揀啱班次

係咪石勝線單野之後先cut

柴油振子的話うずしお 2400系最無得輸

好似係，同埋將限速全部調低哂

石勝線特急燒車只係一連串事故的序幕
雖然調查發現係支撐釘脫落，但冇證據證明係維修不當所致

兩年之後函館本線又有特急起火，接連事故政府開始懷疑JR北海道維修有問題，要求JR東日本支援JR北列車維修，JR北哩單開始將列車減速減班配合加強維修同減少列車損耗

跟住貨運列車出軌事故，仲揭發JR北海道維修部門竄改檢查同維修數據

呢間仆街公司

日比谷線に新車13000系デビュー まず期間限定で 車内に「日比谷線色ドラえもん」

同呢隻有咩分別

book 30/12新瀉去秋田的特急full撚左
要早幾耐去排自由席

試下訂 新發田>秋田 / 村上>秋田，而家仲有位
就算到時自由席爆晒都係企一陣

其實我有時間 早半粒鐘排一定有位掛

而家因為北海道落大雪降落唔到所以去咗東京度降，想問下大家有冇乜嘢車可以由成田去北海道呢

NEX轉新幹線，不過睇黎你都要東京留一晚

依家係咪已經冇晒車

東京>札幌單程起碼8個鐘，仲要聽朝六點半先有車
如果係傳統航空公司，點都會送你去目的地，亦都好有機會有機場酒店住。假如聽朝東京起機，仲會快過搭JR。

人地要收車㗎...

就算畀佢有車，上到函館都半夜

観光列車「La Malle de Bois（ラ・マル・ド・ボァ）」平成29年春・夏の運転計画

観光列車 七尾線「花嫁のれん」、城端線・氷見線「ベル・モンターニュ・エ・メール」の運転計画（平成30年2月まで）

東海道新幹線 新型車掌携帯端末の導入について

想問skyliner尾班車既飛會唔會好快賣哂
班機夜晚9點鐘先抵達成田機場
驚趕唔切買飛

JR九州App

近排講起全個室夜行巴士, 有埋房門, 有冇人搭過?

想問下e4係咪今年退役
另外想問在來線大站（例如橫濱/新宿）可否辦理新幹線指定席？
而新幹線車站又可否辦理跨地區車票？（例如博多站辦新大阪至名古屋指定席）

可以
可以

搭過高松松山個架麵包超人特急
中途架車會傾斜好好feel

高松松山冇晒柴油車運用喇
新嗰架麵包超人好樣衰

関西撚留明
有323
終於朝朝唔洗chok到仆街

103系鐵皮車 係男人浪漫

想問下新宿高島屋係咪有Disney store?我搵唔到

去旅行撘一兩次就好
你每日都要撘就會屌

批103系好唔掂？

北海道新幹線係咪爆哂

過年 點會唔爆

呢兩日咪仲誇

Green Car Gran Class應該都full

好型

坐位好闊落

有無人試過用ekinet 訂北海道區內既車飛
例如 札幌-》帶廣

去返JR東或者北海道既綠色窗口拎就得

Thx
原來而家仲可以劃埋北海道區間既指定席

Btw 出年2月正式開放北開道劃位

而家都得，剛剛試左，不過麻煩d姐

我今年先識用

之前去到唔識咁訂
搞到成日都訂唔到動物園號

想問埋 JR東 擺 PASS 係唔係一定要去みどり窓口先可以攞到指示席 ?

用pass劃位一定要綠色窗口，不過你預左d無咁大既站既職員未必咁熟個程序，預多d時間好
上次係大月站同甲府站都搞左一段時間

巴打有冇上過用EKINET 劃北海道既飛(札幌->旭川)
不過我要係札幌站取票得唔得?

我見佢出左呢句
乗車駅（札幌駅）では、東海道新幹線などＪＲ東海エリア、および一部会社線を含むきっぷはお受取りいただけません。

唔係好明....咁者我係訂北海道既票係北海道拎唔拎到?

出年2月先劃得

拎到
哩句只係提醒，札幌站拎唔到JR東海、同埋部份私鐵路線的車飛

唔該巴打..咁我放心去劃位了

利申 : 用全國PASS

今個月已經可以
不過2月之後ekinet有JR北海道特價車飛賣

東京札幌航班風雪之後全爆，買唔到機票，鐵路就係唯一選擇
企滿成架車都好正常
企足幾粒鐘仍然守望相助的人，值得一讚

電聯通勤車黎講
京急同阪急都好撚好J

呢度d人好似淨係睇JR
想搵巴打傾近鉄/京急/東武都冇

三大私鐵好尾機

京急

你可以照post, 睇到一樣會講 (如果識)

大阪京都d 私鐵仲舒服過某d jr

私鐵OK啊，只係冇人講起唔會特別提
有人想傾私鐵就好囉，多好多話題

淨係哩三間都大把topic可以傾
近鐵特急、京急快特、東武直通運轉...仲有好多唔識的話題...

京急車性能勁
阪急車閃令令

京急新1000系12T0M
可想而知個加速有幾撚顛
阪急個隻照到鏡既祖紅色真係好撚貴氣

其實其他私鐵既運作模式可以好唔同, 好多野學
淨係講種別都已經好亂
快特, 準急, 快速急行, 快速特急, 高速, 直行 etc
有時會唔知邊個先係最快

一般通勤都係鐘意d新車多d
阪急/阪神新1000系果堆

反而覺得首都圈果d好多都好普通
J下國鐵好過

0-100km只係35秒

反而甲府個姐姐好快搞掂

京阪

之前去啲細站位
駅長伯伯同你計埋時間出到去新幹線站劃埋位

京急好失禮咩
不過東急京成小田急我都麻麻
而JR我覺得九州同關西最好J

呢個真係要睇時刻表去認
不過無一種跳站係夠JR西既新快速咁跨張
阪神去姬路最快都慢新快速三分一

我係用ekinet劃左位再去拎飛先搞得耐姐，反而係氣仙沼個陣又好快手

東急我覺得似一條可以爬頭的京濱東北線，連新車都係base on E231/E233。不過全日本咁多間私鐵，好似係佢最賺錢

一般人會覺得京急好普通，但係用鐵路營運角度嚟睇京急好勁

關西我比較鍾意京阪，另加南海高野線橋本至極樂橋一段

一般知道個停站pattern就知道上邊架
再唔係上到車都有廣播報下一站同埋再下一站 (前題要知道個站的日文名點讀)

唯獨上次搭近鐵 奈良落難波
去到月台有一班就開的急行，幾分鐘後又有一班快速急行，唔知邊班會快D去到，最後都要查乘換app

JR西有條4線東海道本線 加 山陽本線，線形直又少站
先天條件屈晒機，私鐵想鬥快都冇得鬥

關西一定係近鉄
關東個人最鍾意小田急, Romance Car

講漏咗近鐵添
近鐵車個私家車警笛都好正 beep

500 Yen 坐足一日

坐kodama架n700好似返左十幾年前咁

關西私鐵唯一好就係佢地多數直插市中心, jr不論京都定大阪都係掂到個邊皮, 9成9要轉地鐵/巴士

站站停你想快得去邊

一定係快速急行
全部次佢一等既車都要停站讓佢行先

架車有d舊 仲要冇插電
但我ok 我鐘意有時代感的野
係有bb痾屎 成個車相都係味

嗰次個case係班快速急行唔會追過班急行
記得班快速急行係遲5-6分鐘開車，去到大阪難波追到得番2分鐘
所以嗰次上咗急行車

以前唔識以為京都大阪一定係搭新快速最快
而家會睇埋喺邊度出發邊度目的地，有D地方搭私鐵會更加方便快捷

唔係不嬲得green car先有咩？

日本嘅鐵路公司有冇好似香港咁嘅附例
如果有的話，喺直通運轉情況下係點決定執行唔肊口公司嘅附例？
按列車擁有者？路段定其他？

關西私鐵一定係阪急阪神南海最正

下次去想搭下rapit

rapit幾舒服，同埋最緊要樣型

其實都係要排隊攞張飛

爭在排隊多唔多人咁解

我坐sakura or n700a e系都有插電
btw sakura 比hikari好坐

N700系不論新舊, 普通車廂都有得插電
L巴打搭既應該係700系, 咁就難怪有時代感, 成廿年前既車

有大站會有ekinet專用counter，去金澤個陣戇鳩鳩唔識排…

對初心者嚟講，JR 搞掂算數

太耐無坐無印象
對上個次坐係Green Car

講時代感再舊既500系更有時代感

agger, 同埋初心者多數叫佢地唔好買pass, 一陣轉來轉去轉到錯晒慘過貴少少

詳細都唔太清楚
只係知道每間公司都有各自的旅客營業規則

直通運轉點樣執行規例，我睇要問番鐵路公司喇
不過順便講下直通運轉點計數，假設B公司列車行駛A公司的路線，A公司會向B公司支付車輛使用費(通常按行走里數)，反之亦然。類似係A公司租用B公司的列車行駛A公司自己的班次

買張 JR PASS 收工

不過佢地做野真係死跟規, 完全冇flexibility
上次係小田原想劃4分鐘後開嗰班Kodama, 但個阿伯就同我講趕唔到, 幫我劃左再下班車(半個鐘後), 結果我劃埋位跑上月台係順利上到第一班車, 當然就變左坐自由席。
另一次係鹿兒島中央劃位, Sakura 406 14:32 到博多, 轉 14:34 既 Sakura 586。我check過floor plan係同月台換乘, 而且Sakura 586係博多停成7分鐘應該係想等埋406班客。但個姐姐仔見得2分鐘轉車時間, 就拎本字典咁厚既書出黎研究, 發現博多站同站換乘既suggested time係5分鐘, 然後又係死都唔肯幫我劃位, 無論我點解釋係同月台, 十秒行到過去, 趕唔到我可以在博多再劃下班, 佢就係唔肯劃。 結果我叫佢劃左406先, 然後排過另一條隊即刻劃埋586
結果當然係趕到, 根本由406慢慢爬過去都仲上到586

ICOCA算喇

記得N700系普通車得頭尾排同埋窗口位先有插座
如果成架車都冇插座就係700系，佢仲有而家買少見少的吸煙車

利申: 唔食煙

咁又衰d講，一陣touchwood你趕唔到投訴佢就好大鑊
佢咁做都係保障自己

淨玩大阪京都，KTP 算啦

下唔係有吸煙房咩，重有吸煙卡架？

又係 全國7日 29300yen

我個陣齋買icoca去京阪奈神，大部份鐵路公司都試左
不過車費係幾貴

去旅行去到盡，畀多dd買Green pass

700系指定席有吸煙卡 (自由席全禁煙)

認同

不過我未試呢啲問題

慳達45巴仙

真係唔知，未坐過指定席
成日聽放送都係話去吸煙室

如果可以預到盡少少，知道自己會嗰邊啲公司地頭出現
可能齋買個別公司一日 PASS 鳩搭會抵玩啲

衰在一定要連住七日用
唔似 JR東 嗰兩張咁

所以個陣真係蠢左，不過第一次去當交下學費

全國pass好處係咁多間JR再加埋部份JR巴士都可以用
行程會跨區係幾好用 (去奧入瀨、十和田要用到JR巴士都好用)

但係如果淨係玩一個區域，各地JR出的地區pass仲抵用

呢樣真
好似京都買巴士一日券、奈良即日來回就買斑鳩ticket

KTP平均一日要搭1700yen先回本，一般行程都幾難搭到咁多
我計過用KTP最抵係用佢即日來回高野山

今次me用14days
加加埋埋計原價搭成十萬yen

做服務行業保障自己係常識
尤其日本客唔係咁易serve
我諗佢地做嘢都習慣咗戴頭盔

不過同香港比，日本人做嘢又真係冇咁識變通

想請問4日高松買PASS定iruca好

全國7日green去邊都得

有冇行程睇睇
冇行程好難講，又要我推介 全國7日 29300yen

全程基本上都想踩單車
係有一程由高松坐去琴平
不過睇教學文好似得好少地方有IRUCA賣

另外想問下麵包超人便當幾點開始有得賣
睇其他BLOGGER 寫話朝早11點就會俾人搶晒

琴電既客務中心應該買到？

購買地點

高松巴士總站服務中心／琴電高松築港站／瓦町站／栗林公園站

咁你都答左自己
如果你少坐鐵路既唔買pass畀現金買飛好過

淨係搭一程電車，俾現金買飛就OK
張IRUCA淨係高松通用，其他地方用唔到

除非鍾意佢個卡面設計

明白
我係咪應該買GREEN???

只可以買藍色
其他要出示相關證明先買得

巴打又會對iruca咁有興趣?

利申：之前冇留意哩隻卡，巴打問到先睇介紹

日比谷線13000系

京成本線堆舊車

巴打如果你剩係想去琴平我建議你搭琴電
唔使搭jr

平過搭jr好撚多

自膠，睇錯JR西同全國

我GOOGLE 高松八達通
之後就出左E個RESULT

介唔介意講下有咩唔同
同埋其實我主要想買ANPANMAN便當俾人做手信

高松都係買飛方便啲
搭JR要拍卡唔用得iruca淨係可以用ICOCA
唔似香港八達通一張攪掂

IRUCA 未同全國通用?

未，淨係琴電火車巴士至用得。不過如果喺高松長住常用琴電，Iruca係幾抵用
如果出卡係諗住之後旅行都可以用，都係出Suica或者Icoca喇

高松坐琴電去金刀比羅宮係唔係可以用IRUCA???
另外想問問
想買JR 麵包超人便當係咪唔使坐JR都可以買 ?

點解要咁執著張八達通

方便嘛

琴電OK

下面個網有便當店的位置，喺高松站閘外

我愛你

哩樣我唔好

呢d節目好睇，增長知識
btw原來3年就大整一次部車

有啲似飛機維修，用夠一個時數就要做檢查

btw日本節目一講到鐵路就好鍾意講 "出発進行"，不過好多時候都係用錯 ，包括哩個節目個女主持

想去河口湖，鎌倉同日光，係咪最好買jr東京廣域周遊劵？

黎緊1月頭去大阪
想去姬路神戶一日遊
住南船場 近鐵去jr新大阪 坐去jr姬路 行完再
jr去三之宮 食飯 食完再jr去垂水 買野 回程jr番新大阪
咁樣既行程係咪 一定jrkansai wide pass 好d

有無巴打去左坐南港島線
成個feel好支那
btw 3M0T加速得幾快

冇搭過

不過睇個spec加速度4.68km/h/s，算好強勁
(原來同市區C-Train一樣，一直以為會跟番A-Train、SP1900 3.60km/h/s)

但係我諗有冇需要咁勁，乘客企唔穩，而且會對架車多咗損耗

四國Icoca好靚
有無人玩開スルッとKANSAI
下年三月就停賣真係好唔捨得
Thur pass都唔知仲出唔出

IC Card大勢所趨，磁卡淘汰都係遲早
香港都已經行先一步

KTP到而家仲係冇乜消息

好想知道中國鳩鐵可以跟到幾足

企唔穩又無，不過係返到金鐘經過d波口位就好搖

九州博多搭去大阪可以點搭比較平

應該七月中到

去幾多日？即日來回定係住宿？
要有簡單行程先有得講

夜行bus

坐近鐵？
其他日子會唔會去遠地方？

JAL/ANA 外籍遊客機票
一定要搭新幹線，可以去金券店買散賣回數券 (哩個方法唔係咁啱初學者)

青春18
夜行bus 有d難頂 訓唔好蝕成日
搭新幹線好d 好似2hrs多d

轉向架係中國製，唔知關唔關事

btw 啱啱搵番本講新幹線的書，書本有個廣告係由一間N700系零件研發同供應商賣，佢只做一隻產品 - 軸承 (bearing)
個軸承係用喺N700系轉向架上面的車軸、主電動機同埋驅動裝置

哩層真係唔知喇，消息收得咁密
邊似得JR要做公關，間鐘就會開個廠俾傳媒同民眾參觀

尤其搵事故資料就更加難上加難
記得National Geographic 播緊套Air Crash Investigation冇一單發生喺中國大陸或者中國的民航機，我估有可能搵唔到料 反而最少有三集係講China Airlines

之前去名古屋玩回數卷真係睇到傻，網上又少資料
好彩最後一切順利

其實部野又係大雜燴
不過支那組裝既qc就...........

工業既野真係要做可以好專
支那到而家都未做到質素好既bearing

喺日本Google 打"回数券" 或者 "株主優待券” 再加鐵路公司名，會有好多日文網站介紹點用法，中文網站就唔多見

如果睇唔明使用條款(只有日文)﹐或者唔熟玩法，都幾容易會中伏

唔該巴打

波音、空中巴士砌飛機都係零件全球大雜燴
日本重工業生產都好依賴中小企生產零件，有啲可能聽都未聽過亦可能淨係專造一隻部件，不過就擁有全球最頂尖技術

有興趣睇日劇可以睇下 "下町火箭" 就係講哩類公司

所以中國生產列車組裝各國零件其實唔奇怪，單單哩樣唔代表中國列車工業唔掂
最重要都係間廠的技術、工藝同埋QC
當然管理質素都好緊要喇
而哩啲會反映喺製成品的質素上面

如果睇唔明日文真係唔建議用
如果睇得明都要小心睇條款、有效期、使用方法、非適用日期、非適用班次等等

搭廉航啦

1日:jr去奈良 再jr去宇治 jr去京都再jr番大阪
2日：jr去京都巴士一日遊去金閣寺/伏見稻荷清水寺
夜晚jr番大阪
3日：就係上邊講果個姬路神戶大阪

我住hearton南船場 唔係要坐近鐵去梅田先轉到jr？求指點

地鐵咪得
又或者你鍾意行去JR難波都得

唔熟交通Day1&2用JR都OK，不過

唔熟交通Day1&2用JR都OK，不過有D路段用私鐵會方便啲

Day3就JR，搭地鐵去梅田，行過去JR大阪搭新快速，搭新幹線唔會慳到好多時間。買張1日Kansai Area Pass 夠用

你應該搞亂左地鐵同近鐵
近鐵去唔到梅田

唔該哂上面d巴打
我諗我係唔知地鐵同近鐵既分別
我今年5月頭去過一次 大阪 都搞到好亂

想問一個新幹線站係咪可以劃晒全國既新幹線指定席

第一日 夜晚落機 去新宿住
第二日 河口湖 住河口湖
第三日 鎌倉 返新宿
第四日 日光 返新宿

會唔會太趕？
我會去八日，唔想全程係東京，箱根、橫濱已經去過，所以想去其他近郊

MTR買車好似砌機咁
揀晒料搵人砌

BTW
輕鐵都係4.68🌚

有無巴打買開日本既鐵道書/雜誌？
係香港除左用amazon jp有無其他方法?不過我又唔識用amazon

sogo, tomato books

AG+ 你仲有冇賣廣告?

一陣去行下先
btw睇黎要學下點用amazon

Amazon好易，而家又可以送香港

呢度係?好似正過大宮好多

送貨方式而家多咗個Economy Shipping可以揀
上個月買本字典，運費都係300-400yen

名古屋果個

以前唔識用日本網，曾經用過台灣博客來，價錢當然係貴
香港的日文書店，價錢都係偏貴，所以冇幫襯過

要價錢OK又多款揀，除咗上amazon，就係去開日本行書店

如果鍾意新幹線既名古屋正過大宮既

次次去日本必行書店

ダイヤ 譯做 Operational Plan
英文翻譯質素OK喎

行過當地書店先知道佢哋啲鐵路書出得好專門

多到我揀到眼都花

不過都有個好處，就係行完書店之後知道自己對邊啲題目比較有興趣

jr pass香港買有冇邊間推介

香港鐵道情報及旅遊交流區
有冇人有鐵路發展策略(1994)?
link死晒

即日來回河口湖、日光係可行，不過來回車程夾埋4-5個鐘，早出晚歸之餘，去到的地方同埋停留時間都唔多，都好趕喎

去哩三個地方，東京廣域3日未必係最好選擇。去河口湖、日光，JR會比較轉折或者班次少。而且張pass唔包河口湖、日光區內交通

如果我plan的話，去河口湖我會搭高速巴士，區內交通用富士急的pass。去日光就搭東武，用東武包鐵路加當地交通的遊客pass

其實點樣睇
好花

剛剛行完tomato books,1130yen既書賣130hkd
都係試下上亞馬遜訂算

btw上次係岡山見到本書有齊所有JR站既軌道配置圖，可惜太貴無買到

都係egl、歐陸架喇

聽見你咁講
下次去伊勢的話，都係畀多幾百羊搭近鐵特急

X軸係時間
Y軸係沿線車站
火車班次同時間表都係由哩張圖而嚟

做出哩張圖好唔簡單

冇查距離，記錯下一級收費
特急快唔得幾多，搭佢都係求舒服

有咩？
我見都係雜誌形式，一區一區咁出
一本過的未見過

睇閘機內部構造要去京都個個

Btw 京都個滾筒dia一碌野, 有得畀你轉幾正

個動畫簡報聽落唔錯喎
掉番轉將列車動態 化落張圖入面

都有個熱海站唔駛避車，因為冇位避

東海道新幹線咁密車
想少啲避車都難
不過就算咁，Kodama都快過同一路段的其他陸上交通工具

坐巴士要8/9個鐘
同坐在來線轉黎轉去差唔多

有睇過節目, 全日既diagram係要一個人畫晒
兩個人以上好易overlap畫錯

交通新聞社本鉄道ダイヤ情報應該係最有用
list晒個個月所有臨時列車, 甲種輸送時間表
用黎影車一流
次次臨去日本都會訂定一本睇下有咩正野影

用港鐵的營運方式，畫圖都叫做容易啲
日本模式，好多時有唔同種別，唔同車輛性能，又要顧及接駁轉乘，難度好高

仲要一個人攪掂

今日終於有機會坐e4上層
前提要排到自由席
之後轉上秋田特急又要排
年未好濕九

期待3加3座位 坐後感

矛盾大對決, 小田急果集

有得坐先得

屌....買左先來做九折

10%折扣代碼：KKDAYJR2016

上星期特登去體驗黎，仲窄過巴士

d人企到爆晒
去左搭下一班e2

大宮正好多, 可以體驗既項目多, 有得玩又有得上車睇, 京都比都冇得比

京都同東海名古屋個館差唔多啦, 係多左個車庫, 但我本身都SL都冇咩興趣

我想買山陽&山陰地區鐵路周遊券
係咪即係香港旅行社買
比晒錢
之後再去日本到換張真飛?

但見佢米子空港唔係換證LIST入面
即係要坐到去境港或者米子站先用得到?

係，米子空港係無人駅，搵鬼同你換

早半粒鐘排都冇位
新瀉企去秋田

專業好平 第二日拎

egl 好貴！

上星期用完山陰岡山四國

冇訂 新發田/村上 去 秋田 的指定席？

Sor 認錯呢幾張相係京都
總之就強烈推介大宮啦
鍾意新幹線就東海, 鍾意SL就京都

1. 係。去到畀現金/碌卡買都得，不過價錢會貴啲
2. 係。最近要去境港/米子/松江先出到pass

如果淨係玩山陰，唔駛用到哩張 19000yen，山陰&岡山 4500yen 或者 柯南pass 4000yen都夠用

冇
諗住d人冇咁癲
到村上時我隔離坐嗰個落左
硬係覺得企緊d人睥9我

我去過梅小路(舊果個)/門司港/大宮/名古屋
最正一定係大宮, 梅小路未改建果時睇SL冇得輸, 而家唔知改成點

我諗住去埋廣島同岡山
用張PASS順便去埋姬路城

去八日
諗緊頭尾邊日唔用張PASS好
唔知第一日直落廣島/岡山好定等第二日先去

我又見松江去廣島架500YEN巴士賣飛果間野六點就收工
差唔多四點先到機場未必趕得切

巴打應該揀邊個最抵

你應該去問銀行簽卡匯率同收幾多手續費

我同歐陸買左全國14日29xx
而家上面個code 做到9折
27xx

上網將兩個價折做港紙就知邊個抵
台幣嗰個似係DCC

後面成排都冇得上
其實想睇下部しなの

睇你玩同體驗d咩啦
設施設備科技一定係名古屋或者京都
大宮係睇車多
不過名古屋感覺上好細, 一眼望晒

好過京都個個擺係當眼處都唔畀上

班機無delay的話，攞完行李出關大約5點，同意未必趕得切

如果行程係咁樣走法，即係 -
山陰地區 > 廣島 > 岡山 (<>姬路) > 山陰地區
買 山陽&山陰 會比 山陰&岡山加單程票 用多些少錢，不過前者可以劃指定席
如果唔去姬路的話，用 山陰&岡山加單程票 會化算好多
如果除咗姬路之外，仲會去其他地方兼且要用新幹線的話，就買 山陽&山陰

所以都係取決於多唔多搭山陽新幹線

連原子筆筆芯入面粒珠都未整得掂

上次去米子搞掂哂所有野五點幾，剛剛miss左境線架車，結果直接搭返松江站

我就係見佢任坐山陽新幹線
所以諗住係福山落一落
去福山城轉個圈

同埋應該會去埋岩國果邊
所以都有d用

由哩類細微點可以睇到一個國家的技術根基穩唔穩固
睇嘢唔能夠淨係睇表面

Thx 巴打
我諗住用周遊劵會平啲同唔洗咁煩買咁多劵
就將行程夾埋做三日

如果為咗夾張pass而行得好趕唔值得，可能會miss咗一啲值得遊覽的地方或者變咗跑checkpoint
而且好可能好似你個case咁樣，其實有其他方案都可以慳到錢

個人認為JR東京廣域比較適合用喺
一個兩日一夜行程(esp. 溫泉旅館一泊二食) 再加 一個即日來回行程
而兩個地方都喺JR/伊豆急/東武指定範圍沿線上面

買左

幾好
巴打對Iruca好有堅持喎

秋田內陸線有國鐵時代的feel

真心想問用ae定visa好啲

即係好懷舊？

睇你用咩卡
DBS eminent 有6%回
Ae卡有D 有1%回

買左但唔記得帶
dls

車舊 人手檢票 車内蹲廁
仲要坐坐下壞車

787系
坐過1次咁大把

我都係坐過一次

壞車都遇到 駛唔駛等救兵？

張椅仲好似係唔校得
如果膞頭掂膊頭，想像到個情境幾似小學生去旅行

下年6月同幾個fd想一齊去千葉縣&茨城縣
茨城縣有冇啲唔山卡啦，但又平平地嘅住宿? (東橫INN以外)
呢兩個縣有冇啲咩必去嘅地方?
我暫時想去成田山新勝寺、常陸海濱公園、千葉寺、千葉神社、一之鳥居、佐倉故里廣場、太田山公園、德國村
啲景點似乎偏向千葉多，有冇人可以推介下茨城縣?
仲有想睇下邊度有好西食?
呢兩個縣有邊啲魚市場可以未天光就準備去食海鮮? 仲有我個人想食出名/有當地特色嘅拉麵，求推介。

淨係去過大宮
印象最深反而係嗰幾卡皇室客車
可能因為之前對哩批車所知唔多

個車掌自己搞掂左

而家轉

delay jor 25mins而家轉奥羽本線跟花輪線

個人特別鍾意新幹線，所以都係名古屋印象最好
不過JR東日本堆車最正

果時仲係リレーつばめ年代

大宮體驗部分先多…

有個真係可以揸個轉向架(日文叫台車，中文唔知係咪叫轉向架)，不過唔可以開得快過30km
我開到4×個姐姐走過黎叫我唔好開太快

呢個

新年快樂

秋田內陸線一世人點都要搭一次

引用失敗
樓上鎌倉位巴打
其實鎌倉加埋江之島可以買小田急江之島 pass

咁成程未必洗要 jr wide pass

除夕晚琴電琴平
總站要用人手開門

咁緊要

冬天去過，雪景好靚，有個車掌姐姐由頭到尾講解
冇坐到尾，買pass坐去阿仁合食馬肉就返角館

技術文

記低先
啱啱問完google，秋冬兩季景色唔錯喎

唔買pass買單程飛，運用"途中下車"概念，買張長里數乘車券(超過300公里)係可以慳到錢

岩岩去完，不枉此行

係好正 地方民營 係d車舊
好過九州d所謂觀光火車多多聲
2000yen全線1日pass 好抵玩
中間有個阿仁前田站可以浸温泉同hea 360yen
基本冇外國人

上次聽水戶岡個talk，講咗佢同JR九州背後有個概念就係"Good design is good business"
JR九州批車係靚，但係睇得多漸漸覺得做得太刻意太遊客，遊客到連港女都識得叫男朋友帶佢去坐"由布院之森"

商業上成功，但係就失去咗鄉郊純樸的風味

但老老實實咁講, 唔通人地蝕住錢去同你做咩, 咪搞到好似JR北咁囉
而家九州叫做本州以外最成功既JR唔好咩?
要鄉郊其實你重可以坐普通車行久大本線/肥薩線

又唔係話要人哋蝕住畀我搭，我亦都冇咁樣的能力
況且條線存續與否，除咗鐵路公司外，仲取決政府同當地居民的態度
不過既然條線仲營運緊，如果有值得去的原因，都可以去體驗下幫趁下

JR九州作為一間商業公司追求營利係好正常，佢近廿幾年的好表現無可置疑
只係想帶出 "有得就會有失" 哩個想法而已

如果你只會喺兩個地方玩

如果淨係去兩個地方，就最簡單買兩個地方之間的乘車券
如果去三個地方，除咗分段買之外，亦可以買一張乘車券，中間的地方用途中下車

舉例亦都係我曾經試過，廣島入大阪走，行程途中會去岡山，咁我就買咗一張廣島市內 去 大阪市內的乘車券(3日有效)，途中喺岡山站做一個途中下車
慳到錢就係因為300公里以上同600公里以上，里程單價會平啲

唔算失啦, 佢又唔係JR北/東海咁Cut晒d車

屌 不如東海攬住東海道新幹線過世算
其他在來線分曬俾東日本/西日本

你估仆街東海唔想

但九州啲D&S 列車部部都差唔多樣冇啲新意

因為得1個設計師, 如果多一兩個合作會好d

你地成日屌東海做在來線做得差, 我又唔覺囉

首先在來線換車進度快, 舊國鐵車最早淘汰曬, 而且不論賺錢線定頹線都有得換。上至東海道本線換313系, 下至高山線換KIHA25, 唔似得JR東以階級制換車, 冇錢賺路線基本上除非有先天缺陷要度身訂做新車, 否則永遠食柴, 年年賺大錢但只會關照首都圈同HITACHI; 其他地區得二手車, 甚至連二手都冇得你食, 仲大量行緊國鐵殘車。JR西冇JR東賺得咁多錢所以資源分配不均好似冇咁嚴重, 但國鐵博物館唔係浪得虛名, 成個山陽山陰平均車齡嚇死人。想換新車, 例如北陸線同山陰線, 竟然要地方政府自己出錢先肯幫你換。另外幾間JR更加唔洗提, JR北而家連特急新車都冇錢開發喇。冇錯JR海係靠新幹線搵食, 但新幹線賺返黎既錢係有落返旗下各地區既在來線。

話東海Cut曬d車仲好笑, 日本運載量少既在來線出曬名疏車, 東海唔見得比其他公司特別疏車。根本呢d線開一兩個鐘一班係標準做法, 邊間做都係咁。廢線方面, 根據日本wiki, 東海咁耐以黎只係廢過岡多線一條, 同東海道線部分路段, 仲要係轉比第三部門。至於某d人最愛既JR東, 唔該自己上wiki睇下民營化之後廢左幾多線先好上黎up話要JR海交線，到時唔係cut車呀, 成條線收皮喇, 何況JR東/西睬你有味啦。

呢度同高登既討論一向冇香討鐵路帖咁technical, 我今次係認真左。不過真係幾憎見到d人因為冇得拎pass坐Nozomi就心有不甘, 一有機會就無的放矢咁亂抽東海水

延伸閱讀：JR東海在來線奮鬥史 絕不是躺着數鈔票

在分割民營化之時 JR和名鐵的市佔是二八波 JR東海可以說是被屌打
(國鐵爛到民代都不關切了)

既然已經民營化 總不可能擺爛的
JR東海看中名鐵名古屋本線上車站多的弱點 並且換新車

在民營化的那一年 JR東海宣佈大幅增班 向名古屋宣戰!
翌年1988年更換新車 快速列車 岐阜-名古屋只需 19分

名鐵導入パノラマSUPER (超級全景?) 應招

1989年 JR東海再次增班 最高速度拉到了120km/h
新快速 岡崎-名古屋29分 名古屋-岐阜18分

名鐵所有特急統一為超級全景

1990年 JR東海拉長戰線到豐橋大垣 車輛也統一用311系
豐橋-名古屋最快49分

名鐵也提升最高速度到120 (比人家慢了一年呀)
而且終於意識到人家派出球員是普通列車 於是在特急裏加了幾節車免收特急車資

1991年 我偉哉JR東海又增班了!! 然後豐橋-名古屋再縮至48分

1992年 名鐵終於應戰了! 增加特急飆120的區間
並且每小時4班中的特急有一班減停知立駅 希望減少行車時間

1996年 在短短4年間JR東海進步神速! 普通電車已經可以跟名鐵的特急平起平坐了
雙方岐阜-名古屋的成績都是24分

賽事已經來到九局下半 不知道雙方還會有甚麼必殺會使出來呢?

1997年 名鐵絕地一擊! 派出擊球手スピードアップが (加速?)
原來是一支安打! 打出岐阜-名古屋23分 豐橋-名古屋47分30秒好成績

1999年 豈料JR東海還留了一手 為313系加入定速功能 時間進一步縮短
岐阜-名古屋17分45秒 豐橋-名古屋47分

然後名鐵就認輸了

所以大家不要再嘴JR東海只靠那隻金雞母就輕鬆過日子了喔 (雖然事實上也是啦)

與周邊中型城市的運輸 JR西日本 JR東海 大多都是贏私鐵的
但是講來要到比較小型的城市甚至鄉鎮 還是私鐵贏

始終Lihkg/高登同香討兩個版的性質唔同，哩度係under旅遊台，喺香討就under興趣交流入面的鐵路討論，旅遊成份會比較多啲。

況且鐵路興趣入面都分咗有研究技術營運、有鍾意搭車、有鍾意影車

香討嗰邊比較多技術同營運上的資訊，我覺得幾好，記得有個留言講國鐵分割民營化講得唔錯，不過嗰邊對參與者的入門要求比較高，初接觸日本鐵路恐怕會跟唔上。反而Lihkg/高登風氣比較自由，而且哩個topic系列開咗唔算耐，新人會比較容易上手
(自己當年小學雞玩電車go之後成為咗興趣，都用咗好長時間浸，到而家都仲有好多唔認識的題目等待發掘)

不過如果因為一兩個point，就話某公司做得好/唔好，就未免太早下結論喇。JR海係一間技術同效率方面做得唔錯的公司，東海道新幹線民營化後，新增Nozomi班次、增設品川站、10-2-2運行計劃、N700系、大型維修計劃、中央新幹線，都睇得出佢好知道自己要做乜。當然要彈的話，JR海喺靜岡縣的服務都俾唔少當地人同鐵路迷批評，而JR海個網上預約係收費

先天條件好，JR東海哩次係技術性擊倒名鐵
喺三重縣嗰邊，情況相反，JR海縱然使出大馬力柴油車提升速度，都未能從近鐵取得領先優勢

名鐵被擊倒都唔好睇少佢，佢仲有名古屋入面的完善網絡，而且佢係旅遊台巴打至愛 全日空ANA的主要股東

「列車の動力」革新の時代へ

今年JR 3月運行圖表改正冇上兩年咁矚目，不過有一個好值得留意的地方，就係非電化路線的用車部份

黎緊會由東京去北海道
諗住試下東北新幹線
個行程：
第一日：羽田（東京單軌電車）- 濱松町（山手線） - 東京（東北新幹線）-青森（北海道新幹線）- 新函館北斗 （函館本線） - 長萬部 （長萬部 - 小樽之間）- 二世古
第二三日都會係二世古滑雪溫泉 應該的士/穿梭巴士多
第四五日會出返札幌
第六七日去小樽運河行下玩下
之後就出返東京繼續
主要想問下第一日個車程有無錯
同埋買JR pass係咪實無死？
諗住買任選四日 第一四六八日用

茨城縣有偕樂園、有瀑布
其他唔識，我會問tripadvisor或者jalan

第一日個車程，搭新函館北斗做總站的新幹線，會停新青森(唔駛落車)
任選四日係邊張pass? 記得啱用只有東北南北海道 14揀6
如果來回北海道，我會揀搭飛機用外國人優惠價，價錢OK又慳番8-10個鐘時間，當然會有啱啱聖誕節的大風雪風險

Thanks 巴打 睇左應該係東北南北海道六日我記錯左 應該都會係試下新幹線 人一世咩都試下

電車より高速バスが「安い・便利」な意外な行き先

有啲地方搭高速巴士會比搭火車平同方便

例如成田機場至東京

點解講講吓秋田變咗插JR東海

時間都仲係特急列車優勝
快十幾分鐘，但係鐵路要上落月台，巴士就同一層上/落車
而且巴士有GPS，司機一睇到塞車就會行第二條路

自由討論難免會出現，我都有參與其中
涉及公司有: 秋田內陸鐵路 > JR九州> JR北/JR海/JR東/JR西 > 專講JR海 > 名鐵 > 近鐵/ANA

如果要認識專門題目，都係睇blog/鐵路新聞比較好

不過都有好處，就係講到咁遠會豐富咗討論的話題 講講下會搵到想講的題目

想問問我買山陰岡山PASS (4500yen果隻)
我想鳥取去返出雲果面, 是否唔坐得特急車?
我見只係包YAKUMO, SUPER HAKUTO? 鳥取去出雲要坐普通車?

果句野咁寫:
･ 山陰&岡山地區鐵路周遊券可供您在地圖上的有效區域內無限次數乘車。
･ 可利用以下列車。
- 超特急列車（特急列車）「YAKUMO、SUPER HAKUTO(包含上郡⇔智頭))等」上的非指定座席
- JR 西日本在來線的快車（快速）和當地列車（普通列車）

可以，只要係佢範圍入面既特急車自由席都坐得，唔只Yakumo同Super Hakuto的

自遊行新手 一月中會去大阪
全部日子都住心齋橋個邊 會去京都同奈良
但網上睇啲交通卷真係睇到我頭都爆
求指教

由

無行程指條毛咩，晚晚飛田新地
乜pass都唔駛

巴打諗法同我一樣
我今個月12號都會去坐，但煩緊坐新幹線果陣點放行李，怕劃唔到頭尾排

一早劃位咪唔駛煩囉

行程點樣排?
可唔可以講吓你搵咗乜嘢交通券?

其實 JR rail pass (1-4day)同 JP WIDE rail pass (5day)
有咩分別？

我估你講JR West rail pass，你個問題入面已經有答案
時間：1-4day vs. 5day
範圍：non-WIDE vs. WIDE
詳請官網寫得好清楚

因為JR西日本官網 周遊券介紹入面張路線圖好清楚顯示適用範圍(個人覺得畫得幾好)，所以我先咁答

如果我喺度用文字講兩者範圍不同，一來容易講漏，二來可能寫得唔清楚/會容易理解錯
睇完官網唔明先再問，然後我哋再答，咁樣反而會更好

其實姐係 日子既分別 同埋 地點多左
我驚睇漏眼

係
同埋前者只可以搭特急Haruka，同埋唔搭得新幹線
後者可以搭範圍內的特急同埋新幹線

日高本線byebye

終於開倒呢面account,
但個舊名比人用左

十一月坐完，全車十個客

我只係去過大阪加埋近鐵網
打算去多次日本，入完yen發現51big6週，
唔想同人迫，去邊好?

利申backpacker，毒遊，會行山，鍾意歷史，寺廟，城堡

唔係好明51big6

Load左好耐
五一蝗金周？

係

本來想去秋葉原，宜家要諗諗先

最大問題唔係中國黃金週
而係嗰段時間都係日本嘅GW (Golden Week黃金週哩個term係日本用先)

基本上旅遊景點會多人，就算少中國遊客嘅景點都會多日本本地遊客

6月坐過, 全車唔夠10個客

盡量唔去多人既地方
咁應該會少人既

巴打想點玩法?

劃車尾位
或者揾宅急便幫你轉去下一間酒店(預千零羊同隔一日就到)

車廂中間會唔會有位可以放到？

hand carry 喼可以放上頭頂行李架
雖然座距闊過飛機，但會影響左右隔離出入兼頂腳 頂前面位

其實預早1日用宅急便寄喼千幾yen唔貴，火車站locker大個啲都要700yen

但我一落機就去坐
如果我搭cx5246點幾落機之後衝去jr度劃位劃唔劃到到9點之後既green car 既頭尾排？

哩層要去到先知

襯而家上去ekinet睇下就知

岩岩買左全國7日JR Pass
專業旅運 $1945 可碌卡
EGL $1920

聽日飛 趕唔切

哩間用 "使命變達" 寄pass，連運費貴過同旅行社買

係amazon jp訂既鐵道雜誌到左
31號訂今朝就到，不過運費差唔多等於兩本雜誌既價錢

"使命必達"先啱

鐵膠係度講d咁技術性嘅野其實係咪想嚇走晒d旅遊台新手？
講真要講到營運歷史唔一定個個有興趣，更唔好講好多人只係鍾意影下車搭下特色列車，邊款車都分唔清（例如我）
所以我唔覺得JR九州堆特色車「連港女都識」有咩問題，講到專登去搭秋田地方線，真係重度鐵膠先會做嘅行為，我估好多路過嘅巴絲都未必有興趣。

未必既，如果講秋田內陸線有靚景d人就會有興趣
睇下點包裝

唔識日文 求賜教

咁唯有辛苦啲坐帶埋個喼上車
頭頂係有架放行李
不過唔好預放好大個喼

九點幾過埋關
喺JR劃位
點睇都要十幾零十一點先出到去轉新幹

我都唔識分咩車打咩車其實

幫你睇下喇，邊日幾點?

對佢無興趣點講都唔會識，有興趣自然會去了解會去睇，唔明既問下無所謂吧

有人鍾意鄉下地方，有人鍾意熱熱鬧鬧的地方
況且都係風景相，只要風景靚一般人都會鍾意

我講「連港女都識」只係想說明九州火車好熱門而已
只係講下個人意見/喜好，冇話咁樣玩係有問題(亦都真係冇問題)

我仲以為呢個post專for技術性野 同解答研究點坐車舒服開心d
車款 歷史本身承載唔少文化同見證 唔了解下有d可惜姐 個人興趣問題

特色車連港女都識 同 LV連大媽都識 本身冇問題
只係鐵膠的着眼點係車的歷史同技術特色本身而唔係特色列車個名
秋田內陸線本身就係秋田官方的推介景點
d巴絲冇興趣因為冇人推又冇媒體捧
個人坐過SL人吉 由布院之森 隼人之風 伊三郎
講風㬌 服務態度 同旅行嗰種寫意感 秋田內陸線都略勝一籌
當然人人旅行的目的都唔同

一月二十三 6:32/8:20

去旅行的話，分唔清冇損失
買啱車飛，睇啱路線圖，搭啱車反而更加重要
(所以哩度好多post都係問pass問搭車)

Thanks 巴打 第一次搭想問埋 點畫位 我買pass既咁去到係咪就咁搭就得

人人唔同的確係最重要, 所以有d人會鍾意影車, 有d人會鍾意坐車
甚至坐車都會鍾意坐鄉郊線、新幹線等等

我自己就坐過幾款觀光列車, 最鍾意係SL人吉+伊三郎+隼人之風

去綠色counter 寫紙劃位

睇你自己興趣係咩同埋了解d咩既啫
我係一個有關pass既reply都唔會覆, 因為自己冇興趣同埋唔熟
奈何最多人想知既就係pass d野

其實就咁google都大把資料，可惜d人都係失明之後走上黎問

其實當時開呢個post係因為有幾個巴打係另一個post講鐵路野傾到興起, 所以先開
原意根本唔關pass事
係好多人入黎問pass咁解

我都係咁諗, 要用咪自己上網搵
一定detail過呢度問

pass我都少答

好少答pass問題
Btw我唔係鐵膠，但我鍾意坐車同影
所以我對型號歷史唔了解但又會去四圍坐列車
島原鐵道同伊賀鐵道我估坐過嘅人都唔多。

講鐵膠嘢不如去汽車台

喺得旅遊台就一定有人問pass
有提供行程，而自己又識的話都會答
畢竟日本個系統對新手又真係幾複雜，而且唔排除新手入嚟睇睇下post會鍾意埋日鐵

當然如果係伸手黨就會出妙答，免得太多伸手問題會影響討論氣氛

利申：鍾意坐車、歷史同埋鐵路營運

ＪＲ横浜線 停車駅を１２０m通過 運転士が勘違い

我諗唔係多唔多答PASS問題
而係根本冇人識答得晒
咁多隻PASS，用過又記得又覺得好洗好用又有幾多隻

來來去去都係JR個堆+KTP，無新意可言
呢d全部上網都搵到，解釋更詳盡，但d乞衣都係當睇唔到

...
Post乜都有唔阻你飛同問野, 上上下網點會嚇走

最好用一定係全國七日green

佢假膠啫，自己出面開post又話鐘意乜車乜系，轉頭入嚟9up

大家交流下姐，有人問野識答咪解答下
冇咪大家吹下水，又有咩話趕唔趕客
你冇興趣唔代表人地都冇興趣
唔好一碌鳩打一船人

但眼見好多伸手show個行程就問乜pass好
google少少都懶

當初開始開呢個post都有諗住係為左幫人諗下用乜pass，一般唔過份唔串都會幫手諗下嘅

利申:得閒先會回post

post多兩張11月去完日本嘅手機相

希望各位勿忙初心
多Ｄ share好料
少Ｄ淚氣

樓上個個假膠推POST

最好用係京阪みやこ同JR東舊版七日PASS

奈良斑鳩1日票，仲有未改版嘅近鐵5day pass都好好用

奈緒「渋谷凛」
加蓮「うん」
奈緒「中目黒凛」
加蓮「東横乗ったｗ」
奈緒「恵比寿凛」
加蓮「日比谷線ｗｗてか、渋谷から山手で隣じゃんｗ迷ったのｗ」
奈緒「羽田凛」
加蓮「世界目指すのｗｗ」
奈緒「“ふーん、ここがラスベガス？まぁ悪くないかな”」
加蓮「（過呼吸）」
凛「・・・」

巴打以前係高登咩名

膠花

點睇都係真心

Resort白神2號中

上次去好大雨衝出去千畳敷

上次住過wespa樁山，比我想像中高質

真心搵jr專家求救
想問出雲號係咪一定要日本當地先訂到
網上係book唔到

另外

想問呢種單人位既キハ高山本線係咪無既

而呢種色既車係咪得烏山線有

咁點先可以肯定到一班車係自己想要既色

Sunrise出雲既飛無得網上買

另外你講個隻色應該係慶祝烏山線88週年而特別將幾架Kiha 40型油返國鐵時期一般氣動車既顏色，好難搵到邊班車行邊隻色

高山本線全部kiha都冇單人位

另外烏山線kiha40應該都已經換晒面對面位

邊到先搵到呢隻單人位

想係同一個角度影張實景相

高山本線冇晒kiha40喇

舊年JR東海管內國鐵氣動車全數退役，而家影唔番一模一樣嘅相喇
烏山線都可以影到類似嘅相，不過都要快，今年3月運行圖改正，會將全數キハ40更換為EV-E301

其實冇咩好睇

上次勁大雨，乜都睇唔到

呢條線聽阿嬸唱歌先係重點
日本遊客好似好受落咁

想問下 轉乘後 自由席到現金個席即係點樣 有咩分別？ 唔同車？？

小妹住心齋橋個邊 book咗10點要去到岡本清水寺店著和服 求賜教

乜表演都無
唔知係咪因為平日去關係，同埋一個人包廂

駛鬼坐新幹線嘛，搭地鐵去梅田再行去大阪站搭新快速好過

官網有寫表演日期同埋班次
確實唔係班班車都有表演

見佢啲表演都幾啱中年人同老人家

反而想知道點解個版面又有日文字，又有簡體字

去得梅田搭阪急去到河原町轉 207
比 100 迫少幾個站

好似車頭先有喎
定係搭咗普通車

SOR 樓上答咗

去淀屋橋轉京阪祇園四条落車行上去應該仲快，連巴士都唔駛等

多謝咁多位

個app應該係翻譯版 上網搵嘅Transit.Japan

東京上北海道玩七日
六日既東日北 南北海道 +
東京metro pass + 札幌市電 夠唔夠

不過係咪冇一日券啱用？

去梅田搭阪急咪得囉，去到總站落車轉巴士

阪急有一日券，JR冇

唔夠，全國21日green先剛剛好

多左14日叫佢幫幫手變mtr ok???

外表解決左
不過內籠又如何是好
kiha112系做唔做到呢唔知

110系112形先岩
而家仲有無車服役？
小海線有無

小海線有

不過キハ110系冇乜國鐵味

國鐵色果架算唔算

有
仲有1卡キハ110上咗首都圈色，同埋2卡キハ111 112上咗國鐵急行色。不過車頭設計唔同，上咗色都好難模仿國鐵車嗰種味道

聯程Pass...

非也非也
我會去宇都宮影一影烏山線
不過我發現

個內籠根本就係110系黎
因為新海誠鄉下係小海町照抄小海線掛

why not，你想就得

原來如此 見到個版面熟口熟面又有啲唔同所以先咁問

我都認為個內籠係キハ110，1+2座位排列唔係好多款車用緊

無詳細行程好難講夠唔夠用

唔駛同呢d人認真喇

俾次機會呀嘛
近期鐵路fan畀人感覺好膠，要做番好少少形象
俾咗機會都再係咁，就會出標準答案

而且之前試過問多句，個巴絲俾番齊料，先發現佢個case原來有啲複雜

無計新線一開堆香港鐵膠就出動
我地呢d日本鐵膠都係網上鳩up姐

[/quote]
五条唔係班班直通到，要轉普通
而且你睇 GOOGLE MAP 就行好似好快，但係最少一大條直路，上到清水寺都係要行
不如搭巴士留番腳力算

睇小氣小年
大把一日飛揀

最撚憎睇呢條友

例如啫
背包豬 / GOOGLE 都得掛

More detail?

小氣少年料唔update又串，
人地提佢屌返人轉頭，不知所謂

五条唔係班班直通到，要轉普通
而且你睇 GOOGLE MAP 就行好似好快，但係最少一大條直路，上到清水寺都係要行
不如搭巴士留番腳力算[/quote]

因為絲打咁問得一定係第一二次去京都，我覺得嗰段大直路直得一行，所以咁介紹佢

冇乜留意

佢啲料唔夠UPDATE就真

新手留名
14號星期六清早一落成田機場會立即搭nex 去東京轉新幹線上青森。
已買pass, 已check 了班次schedule, 但如果我唔想事先網上劃位（怕航班delay 或出境手續長），即時劃位一般有無問題？
謝謝

如果落機之後要即刻搭車，都係去到先劃位
(訂咗飛趕唔切攞飛就會出事。何況用英文版訂票，最遲要之前一日攞飛)

1月份係傳統淡季，比較少機會滿座 (戴頭盔都要講句：當然會有例外)
你可以上哩個網睇訂位情況

前日坐左出雲號

請問南九州 JR PASS係咪變左恆常都會有因為我睇旅遊blog介紹係期間限定,但上九州JR度睇資料又冇話係期間限定喎

你唔係撞正旺季都冇咩問題。但如果係新年嗰啲旺季，隨時早兩個星期訂都冇位

錯，係早一個月即刻上去訂都無位

起初有話期間限定至今年3月31日﹐後來冇咗哩句

謝謝

應該暫時都有，除非佢加返話有期限，之前瀨戶內海pass都係咁

易訓嗎？

閪又幾痕

屌有龜鐵廣告

邊度？

Web版
龜鐵2.0

nobinobi同瞓地板冇分別
但有全國pass有得唔使加錢訓係抵屌
下次會加錢試吓瞓B寢台

唔鍾意哩間嘢
合併之後慢慢變咗獨立王國，冇人管得到佢

有加無減，但永遠阻止唔到
明知間廠商有品質問題前科，都照訂車
高鐵 - 唔駛講

想問下如果想去福島睇下受海嘯影響既城市 去邊到好 （要坐jr, 因為無車牌）

之前去左石卷順便去貓島
可以去下氣仙沼

可以去下氣仙沼，有pokemon主題列車

易訓 但冇枕頭

唔該2位

感謝樓上兩位大大

最好其實係去上個月開番既常磐線區間
有時間搵架單車踩落去

即係可以坐到附近可以單車落浪江町？
不過都未必有單車租啦

記起JR東舊年賣廣告promote另一個受災地區 - 女川

想問下 係egl買左張高山北陸jr pass 飛左去日本但忘記帶張pass 係咪已經無救

之前去過 其實已經修復得7788
仙石線同石卷線睇唔出有好多受災情況

反而真係去到常磐線重災區
由其係由相馬到浪江、雙葉先會睇到

上個月有朋友去了浪江站
好似有 佢話當地想復興

又打擊寢台列車？

[wow] 上個月貼過
點會呢, 咁豪華二線冇肉食

原來要2萬yen單程
普通車4倍價錢

最近浪江又有車到係邊個站

做左少少資料搜集
浪江站會係2017春季重開

值唔值哩個價，好睇張凳瞓得舒唔舒服
如果舒服，價錢都差唔多啦 (新幹線13000yen，1晚商務旅館7000yen，搭巴士慳番日間移動時間)

佢唔似寢台可以平臥，未試過好似片入面咁瞓，真係唔知舒唔舒服 (同場加映水戶岡銳治新設計高速巴士)

聽日不停上野-東京-品川來回

點解

其實搭過幾次3排獨立位果種巴士，座姿都係差唔多，係腳申展得冇咁多
值唔值真係睇係咪需要個室咁私人空間

[TIL] 新幹線静岡機場下面設站咁都有人提真係極品

坐中間得個簾又唔同講法, 兩邊個室閂埋門實侷到幽閉恐懼症
想睇下雙層巴士上層整會點

我就鍾意個室設計，私人空間之餘，又唔怕騷擾人或者俾人騷擾
比較在意閂門之後空氣夠唔夠流通
喺日本瞓過高級膠囊，覺得最大問題係空氣唔夠流通

咩問題？

吸駅印同龍珠印
反正聽晚返香港 日頭冇野做
用盡張pass劃ひたち同スーパービユー踊り子

查實個駅印喺邊度，真心唔知

本身東海道新幹線好似會係靜岡機場底下穿過，有咩問題

駅印唔係通常放係出入閘位附近既咩

唔係好似，係直頭喺機場下面通過 (嚴格講係機場起喺新幹線上面)
起站係可行，都唔係極品啫。不過投資風險高就真嘅

之前過親閘都留意唔到駅印嘅存在

幾啦, 運作緊郁個管道同山體
諗起我地機場個孤兒

想請問下有冇人試過搭「伊三郎、新平 」+「隼人之風」熊本去鹿兒島中央?
我睇過個時間表,「伊三郎、新平 」11:22到吉松,然之後「隼人之風」11:25由吉松開去鹿兒島中央,得3分鐘時間夠唔夠轉車?
定係其實係特登夾到D時間啱啱好喺隔離月台or同一月台等你即刻上車架呢?

一定趕得切，吉松站好細
不過我建建都係鹿兒島搭上熊本時間會鬆d
同埋冬季冇左程sl人吉差好遠

吉松站附近有架DS蒸氣火車頭靜態保存，仲有兩個鐵道館，如果係人吉下行基本上冇時間睇

冇, 早又唔起, 高低差咁大以為喺正地底起

係囉,明明鹿兒島去熊本個陣轉車時間都有十幾分鐘有時間可以影下相,熊本去鹿兒島得個3分鐘咁趕
但我行程問題要由熊本去鹿兒島

BTW想問個白痴問題,
「伊三郎、新平 」&「隼人之風」&「SL人吉」邊架車最正?因為我就唔到行程搭晒3架,要取捨

條片入面條女訓喺度都差唔多頂腳
睇嚟唔多夠位

23區外唔少要係改札問職員吸

即係要 あの、すみません、之後唔識講

駅スタンプはどちらですが?

一定係SL人吉，蒸氣火車淨係睇個火車頭同聽汽笛聲都夠你J
不過球磨川個景唔及新平經過矢岳第一同第二隧道之間嘅「日本三大車窗」咁靚。
可以嘅話都係搭晒三架啦
不過冬天冇sl人吉

屌 今朝東京全部冧曬檔
搞到我冇得搭スーパービュー踊り子

新人留名
係輕井澤有日得閒用盡埋東京wide area pass去搭轉小海線去野邊山
無睇過時刻表咁岩比我撞到kiha e200
野邊山個環境幾舒服 幾值得去

一單跳軌就搞成咁
SuperView走咗都仲有傳統Odoriko

各位巴打唔好意思。黎緊二月會去日本。有程係要大阪去靜岡。但係唔係太熟jr 。想問下如果搭新幹線係點。。。同埋係咪用jr pass 好啲。。

講多啲你個行程：日數、邊日去邊度、用乜嘢機場進出日本等等
如果唔係好難講適唔適合買JR pass

唔夠資料的話，我只會推薦7日 29110yen

JR東海都冇pas可以搭新幹線啦（好似係）

全國21日green

其實搭車唔多的話，只搭一程新幹線，買飛總支出會好大機會平過買pass，所以想睇下佢個行程係點
JR東海都有一張靜岡富士山mini pass3日，不過只可以搭東海道本線

淨番14日番到香港轉做西鐵半月通加強版

同一個月台，過對面就係。

當然係SL人吉

補圖

左邊伊三郎，右邊隼人(不過未黎)

PS: 勿相認

夠時間轉車，預左你咁搭

多謝指教

東京上野line開左之後日日都做荷官，上次癲到高崎下晝兩點出事，派牌派到下晝6點伊東，真係痴撚線

呢樣真，上次我又遇到上野東京line爆鑊停駛
上野去東京要搭新幹線

其實玩八日。開頭個幾日係大阪。之後尾三日就東京個邊

最簡單，計下自己行程會搭幾多程車同車費幾多
唔係下下用pass抵

總武線快速都出事
我班NEX有好多上一班cancel咗剩落嘅人
最後遲咗5分鐘到
想問下振替輸送嘅路線係咪山手線+Skyliner? 東日本負責包底？

野邊山停站1分鐘夠唔夠影相打卡？

唔係下下用pass抵
假如淨係大阪>靜岡, 靜岡>東京兩程新幹線，冇其他長途交通，買飛會抵。雖然畀錢買飛嗰下心理上好肉赤 ，但係事實上平過買pass好多

今次橫須賀線西大井站人身事故，總武快速線喺同一個直通系統實有影響
振替安排要睇番每次鐵路公司嘅公佈。至於支出係出事鐵路公司支付，哩個case就係JR東。人身事故的話，出事公司會向跳軌者/家屬追討損失，可以話最後係由跳軌者/家屬埋單

今日湘南新宿線 琦京線 上野東京線 東海道本線 常磐線 宇都宮線 高崎線 總武線快速 全部一鑊熟
仲搞到山手線 京濱東北線多人到delay
btw,咩人身事故搞咁耐 朝早6點半冧到晏晝4-5點

基本上得返中央線快速同新幹線冇事

九州個map

唔得啦
個最高地點行去要成半個鐘

大分過松山

等睇東九州新幹線起好四國橫斷新幹線都未有

Thx 巴打。計落好似唔係太多搭jr

各位巴打好，小弟來緊五月去九州，福岡入，鹿兒島出，六日五夜，主要想鐵道遊，觀光次之。行程未諗好，主要都會順返鐵道遊來玩。暫定長崎就應該會去，順便搭鷗（かもめ），想問吓除咗呢架之外九州仲有邊架值得搭？如果有巴打可以幫我諗埋順路既最佳路線落鹿兒島就最好不過，感激不盡！

就黎1001你地係咪話有d野要加返落頭post ？

都係for伸\新手黨

頭幾日長崎，順便去佐世保jr最西，由布院
中間可以睇下去唔去埋大分別府三角阿蘇
跟住坐SL人吉伊三郎隼人之風落鹿兒島，去西大山jr最南，應該差唔多
時間多去宮崎坐埋海幸山幸，自己排下

海鷗號你去長崎點都要搭，其實冇咩特別

黎緊plan緊去北海道，
諗緊坐唔坐北海道新幹線去東京玩幾日好
大家覺得買pass咁玩抵唔抵

去埋鹿兒島都重得
全國21日green

I mean 你個牌

ekinet教學
教人搭鐵路基本概念

鴨免

淨係介紹鐵路種類、種別、車飛、Pass，齋講concept內容都唔少 夠開個blog

有冇條link
搵唔返

啱啱搵，睇下哩個啱唔啱用

開定

可以好似之前咁, title後面加多段野
今次我唔開, 唔得閒打段野

唔記得左，下次

我諗佢係想搭885系多

今日係廣島搭咗

指定席full唔full
諗住下個月去搭

搭自由席好過，今日得我一條咁濟。